\phantomsection \label{subsubsec:R302}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R302}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R302}{R3.02}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Réseaux opérateurs } % R302 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1m9vfomC_DLJQ5IZYA9WCa5tcyz5ufoMwWflny9jx9WA/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{25h}, dont 10h CM/TD et 15h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{18h}, dont 7h CM/TD et 11h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{25h}, dont 10h CM/TD et 15h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{6}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{6} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Les étudiants devront être capables de décrire la structuration d'un
réseau d'opérateur du réseau d'accès au cœur de réseau ainsi que les
différentes technologies des réseaux WAN.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

Pour cela, les concepts suivants seront détaillés :
\begin{itemize}
\item
  Présentation générale des Réseaux opérateurs de transmission: SDH,
  WDM/OTN, Carrier-Ethernet,
\item
  Transit peering, BGP
\item
  Mécanisme de transport MPLS, VPN L2 et VPN L3
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Prolongements}

Déploiement de réseaux Ethernet commutés très haut débit \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple 1~: \\
PDH (pour mémoire),\\
1 TP~: BGP\\
2 TP~: MPLS et VPN MPLS\\
1 TP~: WDM/OTN\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.05} \textit{Identifier les réseaux opérateurs et l'architecture d'Internet}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.03} \textit{Mettre en place une connexion multi-site via un réseau opérateur}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE321}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.Cyber.03}} Concevoir un réseau informatique sécurisé multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE331}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.DevCloud.03}} Concevoir un réseau informatique multi-sites hébergeant des services virtualisés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE341}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.IOM.03}} Concevoir un réseau informatique multi-sites intégrant des objets connectés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE351}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.03}} Piloter la mise en production d'un réseau informatique multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE361}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.ROM.03}} Concevoir un réseau informatique et de ToIP multi-sites
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R201}{\textcolor{ressourceC}{R2.01}} Technologies de l'Internet
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Réseaux opérateurs, MPLS, BGP, \textabbrv{VRF}, SDH, Carrier Ethernet, WDM, OTN. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

